江山代有老妖出 （自由撰稿人 夏水）

江山代有老妖出
（自由撰稿人 夏水）

5,482

■范徐麗泰近來經常發表驚人意見，最新批評新一代立法會議員「有票大晒」不愛溝通。資料圖片

許是有感「時日無多」──年初宣佈不再連任人大常委一職並卸任全部公職，告別政治舞台──全國人大常委范徐麗泰近月不住為國家護航，由年輕人是否愛國、一地兩檢到立國歌法與《23條》，其簽名式倚老賣老訓話與批評連珠炮發，不負其資深中共喉舌之名。

日前她接受傳媒訪問又發表偉論數則，其一批評新一代立法會議員「有票大晒」不愛溝通，「我代表咁多人，你敢郁我咩？」；其二留下「臨別贈言」：「即使對抗你、同你意見不同的人，佢都係一個人，都係值得你嘅尊重，不要將佢哋妖魔化，因為當你妖魔化佢哋的時候，你自己都開始妖化。」

范太言論一如以往充滿喜感：明眼來看是金不換的大道理，然而知悉出自范太口中時，總是意在言外諷刺滿滿。就說「你敢郁我咩」一論，立法會新丁中有五人已先後被「郁」DQ掉了，他們共計代表了多少人多少民意？惟只要人大釋法配合政府粗暴出手，你有多少票都顯然不是「大晒」，只有「輸晒」。

說到有票而不愛溝通者，自然得提數位建制派新丁，如連番狙擊泛民、「殺無赦」後又揚言要慢慢「炮製」泛民議員的何君堯；扼殺同性戀婚姻不遺餘力的周浩鼎等，他們完全展示了范太口中的「霸氣」，如何不屑與反對者或道不同者商議。畢竟，手中已握有蛇齋餅糭換來的配票鐵票，還怕你甚麼反對不反對？

至於「妖魔化」一論就更見詼諧。環觀現時一眾建制KOL大炮中，有誰妖魔化功力深厚堪比范太本尊？談青年愛國，范太縱無證無據，起手就是一式「有教師十分反共，導致學生有反黨思維」；立國歌法，范太即定調說辱國歌者「以為好好玩」；談政策要公開諮詢，她說這是「阻住地球轉」；說中共破壞一國兩制，她又着不滿意者「最好係離開香港」。

誇大歪曲信口雌黃、罔顧事實斷章取義，范太舉手投足都是功架，「妖力」字字珠璣。由她親身上場示範「當你妖魔化佢哋的時候，你自己都開始妖化」的那副奴才模樣，發人深省委實無出其右。

「妖后」退位在即，以為耳根得以清淨？前門驅虎後門進狼，下回接替人大常委的盛傳是民建聯前主席譚耀宗，真箇江山代有老妖出，再加上建制派一眾不成才的魑魅魍魎，香港怎會不遍地鬼話連篇？

夏水
自由撰稿人

夏水

上一則
無票傲物才是社會對立主因 (鍾劍華)

下一則
香港必須繼續邊緣化 (戴耀廷)

哇 個姿勢好引人犯罪...